【重要！請廣傳】林榮基給台灣夢遊的朋友的幾點提示

寫給夢遊者

關於夢遊者，朋友互通消息，多表示樂意支持，特別來台灣的，都說無法接觸，怎麼辦？我也嘗試聯絡，亦毫無音訊。我明白這裡的人權組織，為了安全，把他們好好保護起來。

所謂一張刀沒有兩頭利，做成要幫助的無法援手。海外朋友甚至提議開戶口，籌集捐款，用作支援。我當時四處打聽，如何辦理，原來沒有留居證，不能開戶口，最後借朋友NGO賬戶，以為搞定，沒想另有規條，不能公開。

感覺無從入手。不難設想，那些年輕朋友，會遇到甚麼困難：

一：持旅遊簽證入境，想延期辦理，卻無法提出充足理由。
二：即使得到酌情處理，也只能延後兩個月。
三：台灣政府從人道出發，再給三個月寬限期。

好了，往後怎麼辦？莫非回香港，引頸受戮 ？我知道他們還年輕，十分徬徨，但不必驚惶，據過去先例，大可離開台灣，到第三國走一圈，重新入境，如此一來，可以再次逗留。

上述三點，要注意的是，持旅遊簽證，如預算延期，大可先申明找工作，這是附加理由，對後續有幫助。

逗留台灣，大致有三種辦法：

一：持旅遊簽證，嘗試延期。
二：投資移民，約需160萬港幣，開家小店，部份資金存放銀行。
三：倘若人在這邊，申請入學。

勿怪長氣，附加一條：

四：在台灣申請加拿大簽證，移民過去。（參考筆者臉書第二及第三封信）

聽說全台灣有多達三百家大學，如是學生哥，不妨慢慢揀——這是最佳選擇。

接觸過部分朋友，想過來幫手，這點令人欣慰。但問題是，這裡如同香港，亦有羊頭買狗肉，以人權鬥士作愰子，實際是騙徒，希望他們多加防範。

對於抵達的夢遊者，可以如何幫助？老實說，因無法接觸，我亦無能為力。但聽聞，有人遇見這種情況：

有夢遊者，被身份不明的人游說，要求做暗事，換取逗留條件。我問這邊的流亡者（貨真價實，不是筆者這類冒充的），他表示先搞清楚，是不是單對單，因為美國規定，為防止出紕漏，必需兩人在場，不可善自處理。

不了解具體情況，我只能僅舉一例。台灣是民主社會，一切按法規辦理，進行逗留申請，必須枱面進行。我確實擔心，倘若夢遊者惹一身渾水，以後洗不清，永遠被控制，任人魚肉。記得瑞典大使嗎？那個駐北京的，試圖找桂民海女兒，枱底交易，正是單對單，結果惹出大岔子。

重申一遍，台灣是民主社會，一切按規章辦理，若有人上了賊船，立即跳船，那只會航向暗黑大海，沒有陸地的。

夢遊者，勿失魂矣。

林榮基 2018／8／2 台北

（請朋友幫忙，前篇刪掉）

來源：

推

[小小小建議] 係唔同溫層做文宣 有無得諗？

睇唔明